[Viutv] 點五步

即時討論

Foul

正

沙燕 西

一嗌就諗起沙燕橋之戰

係唔係有架兩？

每人一百下掌上壓

談善言

又有阿談

莊惠嗰陣仲未開始打空手道

好正 睇到喊最尾

贏就一贏 輸就一齊輸

第一次睇

恰細路

第一次睇
現場討論

恰老人家

棍都飛鳩埋

好熱血 果時突登買飛入場睇

俾細路笑

肥仔咁撚勁好招積

睇咗10次都有
睇極唔厭

學得個一陣邊贏到人哋區隊

都冇理由衰到個波碌下碌下都接唔到掛

同小學雞打嗰場係喺香港拍

自己都睇唔起自己
就得一個字 輸！

學生妹咩名

垃圾

個男主角有 d 似菅田將暉

未開竅

好後生嘅樣

井字型公屋公屋練跑依個idea幾好

談

呀痰

比人撩果個學生妹咩名

應該會俾鄰居屌

胡真係樣衰

王思敏 阿玲 謝志龍暗戀對象

呀談污點

導演唔出糧 ，一將功成萬骨枯。

被蝦蝦條了

廣告第一個出場就係莊惠

正wo

莊惠

以前細個成日夜晚跑嚟跑去比人屌

佢真係好靚

淡妝都贏

短髮

本身輪廓好靚

七點前跑都冇人屌既

佢濃先唔好睇 不過佢係幾吸引

食飽飯冇嘢做就同人玩

阿sa果套舊片反而夜晚播

夜晚通常睇電視了

咪係 應該擺呢套去夜晚啦

有D悶

啅咗

啱呀

後段先戲肉

Agger

點五步

梁校長

不要再說了

之前有冇電視播過, 咁新

又有惠惠

好似係有，又係啲金像獎前後播返咁
有冇人記得

個黃衫妹好正

都唔新啦 兩革後

鬼佬好串

林耀聲幾靚仔

打交!!

掉春袋

頭兩局都竟然攞到分

真係好乞人憎

可以咁掟人架咩

出晒名hehe界男神

如果冇記錯8:30都有播過一次

gay test

原來有咁嘅事
咁又真係靚仔嘛

畜意唔得 但唔小心都要say sorry 因為可能掟斷手

個樣有種邪氣

食全盛期沙律

未有牙談嘛

睇緊佢ig幾正

如果當日校長冇換走胡子彤

校長在行一步很大的棋

而家細威真係畜意喇
畜生個畜

無話唔得
犯規啫
對手直上一疊

hehe聲食人血饅頭上位

又話難受
難受你又受

莊惠被呃蝦條
決心學空手道

正式宣佈梁校長係分化撚

97

團結左隊波啊
胡子彤從來都唔係同佢地同一類人

起歌

牙談呢個look

趕走左共諜

中出咗

講緊佢本人？

莊惠墮胎後發憤練習空手道

黑警

談好撚靚

阿龍老母

蛇鼠一窩

點解佢哋中學由1984年讀到97年

見到馬鐵

校長

84簽中英聯合聲明

智叔

又要睇果個白粉仔胡子彤

自膠sorry
返去補香港史

簽中英果日係84年

個老母對眼化到成隻雞咁

當年睇優先場
睇完好仲意仲撞到佢地導演

返到去想同討論區人討論下，即刻見到有人喪屌點五步係血汗電影之類

不過佢真係好戲黎

宜家先知viu播緊
不過睇過好多次

當年大炒飛燕嘅灰熊，初賽都贏唔到

咁真係冇人工丫嘛

返唔到嚟啦

胡子彤越睇越靚仔

牙談唔好喊啦

幕後我唔知，幕前知名度真係蠃到

牙談

惠惠

成日覺得呢D係觀點與角度問題
大部分香港人邐野太單一 唔識多角度咁睇

好基嗰句 幫你啊大做野呀

留返個位比佢訓

我唔會掉低你㗎

可唔可以唔好dump 低我一個呀

沙田有點五步 有逆流大叔 又有打天下

個學生妹係咪一句對白都冇

首都

仲要區選全勝，沙田人才濟濟，立國後做首都

成套野都贏哂口啤既
而且其實好多行業都係賺到錢先分紅 好正常
冇人工其實第一日已經會知 你肯接係你自己既選擇
唔通你係華仔 成班黑社會大佬隊枝槍迫你拍咩

輸帝怡

支持

好似係後期出唔到人工，要搵人義務幫手拍

黃田＋黃家馬鞍山

水牛 咁撚屈

都係個句 一個願打一個願挨
冇人迫你 可以唔接

牛屎

牛屎係咪二月廿九ran爺老公

係

唔好放棄

熱血

智叔做得好好

連登有個巴打長期狙擊佢

成為左套戲既污點
但套野真係好戲黎

高尚情操

全劇最唔鍾意就係呢段劈友戲

套戲衰在貪心左小小，將太多野放入去
集中返隊波既成長會好睇D

如果係職業賽 呢下已經死咗

木棒打返轉頭個力好似仲勁過就咁掟

用球棒揮返過去球速一定高過用人手掉啦

覺得胡子彤同黃奕晨似似哋樣

btw到依家都唔係好知棒球入面有幾多壘係點計

建議驗眼

我覺得
黃奕晨好靚仔
胡子彤有D樣衰(但佢係好型 好多角色岩佢做)

葉繼歡樣都型

有Cheronna 唔食，食Helen?

葉繼歡有冇佢咁高大先

睇到眼濕濕

呢樣真係諗唔明

職業個D扔出黎個下閒明地已經可以去到160,170 km/s，再打返轉頭分分鐘300都黎

果時入戲院睇，好正

千祈唔好買本原著小說

圖書館借嚟睇好啦 文筆垃圾到呢

之前好似成日死人

點解無

林耀聲岑珈其永遠都係青春片角色
青春片一定要打真軍落仔

反cup埋先真係濕

王思敏依家好似冇係娛樂圈發展?

一棵細威咁嘅大樹情願唔要啦

首歌正

俾人屌咗

女神比人食左了

我有試過去改變
但當我有勇氣既時候
已經太遲啦

西！！！

好熱血

隻豬冇了

所以依家個個都戴頭盔

當年入戲院睇2次都喊咗

林耀聲靚仔d

但係點解球球都係呀聲掉

諗起slamdunk四眼哥哥入波前個回想

係青春、熱血同遺憾

梁校長贏左之後就過去馬修了

特首坐監！創造香港奇蹟！

成日累到自己

似bobo

Km/s

諗起以前果句 香港運動員唔係垃圾

惠惠墮完胎想跳橋自殺遇到改變佢一生嘅教練

光速

bobo西面冇笑咁好睇
牙談both

永遠都係白粉仔

無縫連接

好感動

牙談大著肚考公開試

說起《 五個小孩的校長 》，關信輝是根據真人真事去演繹這故事 ，好處是故事更為寫實 。我想提出之後的《 點五步 》（ 2016）在這方面就交了白卷 ，於我而言 ，它的改編是不可原諒的 ，把小學生角色改成中學生 ，放棄了曾經可能捕捉到的八十年代神髓 ，僅以某種模式描述成長 ，我認為《 點五步 》未盡全力 。

紀：張偉雄說起《 點五步 》，如果加上《 追龍 》（2017）和《 王家欣 》（ 2015），這三部電影說到從前的事時 ，明顯有改動歷史 。取了歷史的外殼 ，卻改變其內容和質感 。《 追龍 》的九龍城寨為何在啟德機場旁邊呢 ？說到今年的電影 ，《 兄弟班 》、《 中英街1 號 》、《 某日某月 》也是這樣 。《 兄弟班 》由當事人拍 ，夫子自道 ，卻並非在畫「 似顏繪 」，不是以第一手資料述說自己從前的事跡 ，而是在說截然不同的事 。《 中英街1號 》更為明顯 ，戲裏所描繪的是「 小村 」的世界 ，而非我們所認識的「 物流街 」⸺這原是中英街的特別之處 。從以上例子可見 ，這些電影刻意概念化 ，以抽象的形式拍出來 ，企圖形成香港歷史的一部份 。若有人信以為真 ，就不妙了 。

打錯

每日都經過沙燕橋, 但完全唔知個名係咁得黎

原來沙燕橋係咁命名

成長嘅地方變到陌生

雨傘

成長嘅地方變得越嚟越陌生

沙燕橋個名好普通
但係次次見到sand martins就覺得個英文名好奇怪

屌
想喊

佔中

細威=港英=大樹個比喻真係嘔心到呢
導演夾私貨能力有待改善

屌，無啦啦就流眼淚

廢曾

19

19 moment

盧校長好偉大 改變左細路一世

惟《點五步》結局曖昧，既沒有明確指示這群孩子今日的成就如何，是否事業有成抑或三餐不繼，也沒有肯定不斷努力就能夠走出困局。但曖昧未明的結局更貼近現實，畢竟生活不是單靠樂觀、勇氣、堅持就能夠保證成功。可惜《點五步》的副線太多，不少場面屬驚鴻一瞥，以致角色描寫和探討社會議題的部份略欠深刻。

《點五步》將八十年代的香港，與今日的香港並置，試圖論證香港在主權移交後經歷大倒退，說明香港人走不出坐井觀天、求之不得的困局，實在令人心痛。現時香港人口逾七百萬，其中約三分之一（逾二百萬人）居住在公營租住房屋，《點五步》描述的基層生活至今仍然未得以大幅提昇。三十年來無數基層市民為自己、為香港打拼，但社會資源分配不均、貧富懸殊、社會權力失衡、基層無法參與社會決策的問題仍然嚴重，教育的主流方針依然是「只愛面子，不愛孩子」，許多家庭的親子關係依然疏離；足見現實生活不如棒球比賽，民間與政府的角力勝負難分，更多事無法掌握，不是曾經努力，或置之不理，就能夠求仁得仁。至於雨傘運動成功或失敗，莫衷一是，今後香港人何去何從，亦無法輕鬆斷言。

《點五步》所以熱血，因為它相信勇者終於得勝，雖然電影以口號、金句打動人心，但志氣可嘉；可惜香港不是一隊球隊，不是一個團結的整體，在功名利祿、權勢尊位面前，一念天堂，一念地獄，有人選擇剝削他人從中得益，有人選擇勇武對抗壓迫，更多時候是水火不容，敵我難分。踏出半步固然重要，但僅僅踏出半步，也許不足以走近我們樂見的未來。

睇完你咁講仲以為有陶傑

依家啲運動比港共搞撚到沒落咁

你自己諗多咗

算係高質港片

第一次睇

我諗佢get錯左

樓上冇講錯喎，你聽獨白get 唔到？

陳志發說，電影開拍時，遇上「雨傘運動」，給他很大的衝擊，決定加進電影裡。《點五步》由沙燕隊的故事，變成了謝志龍在2014年回憶1984年，30年前的青春故事，層次複雜了，整個感覺也不一樣，儘管電影沒有很直接回應雨傘運動，所見的只是一個穿西裝的中年背影，慢慢走過「佔中」時候的夏慤道，陳志發對這30年後的謝志龍留了白，他到底變成一個怎樣的人，活得開心嗎？還是有點失落？

林海峰的旁白令我想到他的另一部聲音演出：《麥兜菠蘿油王子》，他演繹中年的麥兜，依舊平庸，感覺有點哀傷——也許平淡是福氣，成年謝志龍不必要是位成功人士，但青春這一段必要刻骨銘心。

幾時有光輝過 次次一有少少起色都比政府打壓

雖然唔like 19
但呢首歌夾套戲好正

搵錢機器

睇到喊出黎

上年vutv有播
我開即討post的

陳心遙嘅詞

出現了thx

以前足球都算係亞洲出名 近十幾車就係單車

唔知幾時再播逆流大叔 想睇

點解要林海峰做獨白

搞返主角把聲好d

同求 推到viutv買

亞洲出名咪又係以中華民國國家隊身份出戰
咁樣算香港運動界咩

是熱血嗎？其實是後雨傘的羈絆──《點五步》中的「碇真嗣」式主體

長文 唔貼了

你諗下用手有冇可能掟到全壘打個距離就知一定係

上nowe睇住先，2個月免費

因為係主角大個咗回想嘅獨白，所以係中佬聲
可以refer 返樓上篇專訪，睇下點解導演會有呢個idea

好多勵志片都係搵林海峰做獨白，e.g. 那一天我們會飛

想電視播大家一齊傾姐 要搵黎睇唔難
出轉信和都買到隻碟了

肥豐勁瘦

又佔中
又聯合聲明
又住山邊收到公屋開心到彈起
又80年代係最好年代
又獅子山
最後又佔中

咪扮無啦

主要唔係政府打壓
但大台問題

林耀聲將胡子彤比喻成大樹
一直倚靠佢成長，冇諗過大樹會離開佢
之後自己諗
獨白+畫面講到出晒面啦

即討一齊傾有另一番風味
好岩睇多次

烈日當空

咪又係關政府事 就係資源少
老屎忽先要圍威喂搞咁多攞住一筆少到可憐既資源

你講果啲item肯定係套戲想講嘅message
問題係你果兩個等號

強尼正撚到

以前小學校長

《乘浪行》2.0都係怪怪地
唔知再執執佢有冇得搵啲細場上映下咁

有呢個小學校長 真係好幸福